3港人在台居家檢疫失蹤 疑填虛假資料被通緝

【東網專訊】台灣台北副市長黃珊珊周五（14日）公布新冠肺炎居家檢疫失蹤患者名單，其中包括3名香港人，他們自上周六（8日）入境台灣，失聯至今。當局指，他們提供的居家檢疫聯絡地點、電話均為假資料，認為是「惡意行為」，故公布實名通緝。

台北市周五舉行因應2019新型冠狀病毒疫情小組第8次應變會議，指出3名失蹤港人分別為陳寶珠（女）、張君諾（男）、張龍華（男），他們抵達台灣後，需居家檢疫14日。不過，防疫人員隨後2次致電聯絡他們，發現其提供的電話號碼是中華電信客服電話，估計他們提供的地址萬華區武昌街，都有可能是假冒的。
黃珊珊表示，根據規定，官方不可公布他們的年齡、國籍資料，但擔心僅公布姓名，會造成尋人困難。她呼籲民眾一旦發現他們，即與當局聯絡。她認為，他們的行為屬「惡意的」。

陳寶珠